# Materion Moesegol

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"Peidiwch â chefnogi'r cwmni hwn sy'n ddi-rym o foeseg"

"Nid yw'ch cwmni'n ddibynadwy. Rydych yn honni eich bod yn gorfodi DMCA ond mae gennych lawer o achosion cyfreithiol am beidio â gwneud hynny."

"Maent ond yn sensro'r rhai sy'n cwestiynu eu moeseg."

"Rwy'n dyfalu bod y gwir yn anghyfleus ac wedi'i guddio'n well o olwg y cyhoedd."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>cliciwch fi

## Mae CloudFlare yn sbamio pobl
</summary>


Mae Cloudflare yn anfon e-byst sbam at ddefnyddwyr nad ydynt yn ddefnyddwyr Cloudflare.

- Dim ond anfon e-byst at danysgrifwyr sydd wedi dewis ymuno
- Pan fydd y defnyddiwr yn dweud "stop", yna stopiwch anfon e-bost

Mae mor syml â hynny. Ond does dim ots gan Cloudflare.
Dywedodd Cloudflare y gall defnyddio eu gwasanaeth atal pob sbamiwr neu ymosodwr.
Sut allwn ni atal Cloudflare heb actifadu Cloudflare?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>cliciwch fi

## Dileu adolygiad y defnyddiwr
</summary>


Adolygiadau negyddol sensro Cloudflare.
Os ydych chi'n postio testun gwrth-Cloudflare ar Twitter, mae gennych gyfle i gael ateb gan weithiwr Cloudflare gyda neges "Na, nid yw".
Os byddwch yn postio adolygiad negyddol ar unrhyw safle adolygu, byddant yn ceisio ei sensro.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>cliciwch fi

## Rhannwch wybodaeth breifat y defnyddiwr
</summary>


Mae gan Cloudflare broblem aflonyddu enfawr.
Mae Cloudflare yn rhannu gwybodaeth bersonol am y rhai sy'n cwyno am wefannau a gynhelir.
Weithiau maen nhw'n gofyn i chi ddarparu'ch gwir ID.
Os nad ydych chi am gael eich aflonyddu, ymosod arnoch chi, swatio neu ladd, mae'n well ichi gadw draw o wefannau Cloudflared.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>cliciwch fi

## Deisyfiad corfforaethol o gyfraniadau elusennol
</summary>


Mae CloudFlare yn gofyn am gyfraniadau elusennol.
Mae'n warthus iawn y byddai corfforaeth Americanaidd yn gofyn am elusen ochr yn ochr â sefydliadau dielw sydd ag achosion da.
Os ydych chi'n hoffi blocio pobl neu wastraffu amser pobl eraill, efallai yr hoffech chi archebu rhai pitsas ar gyfer gweithwyr Cloudflare.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>cliciwch fi

## Safleoedd terfynu
</summary>


Beth fyddwch chi'n ei wneud os bydd eich gwefan yn mynd i lawr yn sydyn?
Mae adroddiadau bod Cloudflare yn dileu cyfluniad defnyddiwr neu'n stopio gwasanaeth heb unrhyw rybudd, yn dawel.
Rydym yn awgrymu eich bod yn dod o hyd i ddarparwr gwell.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>cliciwch fi

## Gwahaniaethu gwerthwr porwr
</summary>


Mae CloudFlare yn rhoi triniaeth ffafriol i'r rhai sy'n defnyddio Firefox wrth roi triniaeth elyniaethus i ddefnyddwyr Porwr nad yw'n Tor-Tor dros Tor.
Mae defnyddwyr Tor o bobl sy'n gwrthod gweithredu javascript di-rydd yn haeddiannol hefyd yn derbyn triniaeth elyniaethus.
Mae'r anghydraddoldeb mynediad hwn yn gam-drin niwtraliaeth rhwydwaith ac yn gamddefnydd o bŵer.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- Chwith: Porwr Tor, Dde: Chrome. Yr un cyfeiriad IP.

![](../image/browserdiff.jpg)

- Chwith: Tor Browser Javascript Anabl, Galluogi Cwci
- Dde: Chrome Javascript Enabled, Cookie Disabled

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (mân borwr) heb Tor (Clearnet IP)

| ***Porwr*** | ***Mynediad at driniaeth*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (Javascript wedi'i alluogi) | caniateir mynediad |
| Firefox (Javascript wedi'i alluogi) | mynediad wedi'i ddiraddio |
| Chromium (Javascript wedi'i alluogi) | mynediad wedi'i ddiraddio |
| Chromium or Firefox (Javascript anabl) | mynediad wedi ei wrthod |
| Chromium or Firefox (Cwci yn anabl) | mynediad wedi ei wrthod |
| QuteBrowser | mynediad wedi ei wrthod |
| lynx | mynediad wedi ei wrthod |
| w3m | mynediad wedi ei wrthod |
| wget | mynediad wedi ei wrthod |


Beth am ddefnyddio botwm Sain i ddatrys her hawdd?

Oes, mae botwm sain, ond nid yw bob amser yn gweithio dros Tor.
Fe gewch y neges hon pan fyddwch chi'n ei chlicio:

```
Rhowch gynnig arall arni yn nes ymlaen
Efallai bod eich cyfrifiadur neu rwydwaith yn anfon ymholiadau awtomataidd.
Er mwyn amddiffyn ein defnyddwyr, ni allwn brosesu'ch cais ar hyn o bryd.
Am fwy o fanylion ewch i'n tudalen gymorth
```

</details>

---

<details>
<summary>cliciwch fi

## Atal pleidleisiwr
</summary>


Mae pleidleiswyr yn nhaleithiau'r UD yn cofrestru i bleidleisio yn y pen draw trwy wefan ysgrifennydd y wladwriaeth yn nhalaith eu preswylfa.
Mae swyddfeydd ysgrifennydd gwladol a reolir gan Weriniaethwyr yn cymryd rhan mewn atal pleidleiswyr trwy ddirprwyo gwefan ysgrifennydd y wladwriaeth trwy Cloudflare.
Mae triniaeth elyniaethus Cloudflare o ddefnyddwyr Tor, ei safle MITM fel pwynt gwyliadwriaeth byd-eang canolog, a'i rôl niweidiol yn gyffredinol yn gwneud darpar bleidleiswyr yn amharod i gofrestru.
Mae rhyddfrydwyr yn arbennig yn tueddu i gofleidio preifatrwydd.
Mae ffurflenni cofrestru pleidleiswyr yn casglu gwybodaeth sensitif am ogwydd gwleidyddol pleidleisiwr, cyfeiriad corfforol personol, rhif nawdd cymdeithasol, a dyddiad geni.
Mae'r rhan fwyaf o daleithiau ond yn sicrhau bod is-set o'r wybodaeth honno ar gael i'r cyhoedd, ond mae Cloudflare yn gweld yr holl wybodaeth honno pan fydd rhywun yn cofrestru i bleidleisio.

Sylwch nad yw cofrestru papur yn osgoi Cloudflare oherwydd bydd ysgrifennydd gweithwyr staff mewnbynnu data'r wladwriaeth yn debygol o ddefnyddio gwefan Cloudflare i fewnbynnu'r data.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Mae Change.org yn wefan enwog ar gyfer casglu pleidleisiau a gweithredu.
“mae pobl ym mhobman yn cychwyn ymgyrchoedd, yn annog cefnogwyr, ac yn gweithio gyda'r rhai sy'n gwneud penderfyniadau i yrru atebion.”
Yn anffodus, ni all llawer o bobl weld change.org o gwbl oherwydd hidlydd ymosodol Cloudflare.
Maent yn cael eu rhwystro rhag llofnodi'r ddeiseb, gan eu heithrio rhag proses ddemocrataidd.
Mae defnyddio platfform arall heb gymylau fel OpenPetition yn helpu i ddatrys y broblem.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- Mae "Athenian Project" Cloudflare yn cynnig amddiffyniad ar lefel menter am ddim i wefannau etholiadau gwladol a lleol.
Dywedon nhw "gall eu hetholwyr gael gafael ar wybodaeth etholiad a chofrestru pleidleiswyr" ond mae hyn yn gelwydd oherwydd nid yw llawer o bobl yn gallu pori'r wefan o gwbl.

</details>

---

<details>
<summary>cliciwch fi

## Gan anwybyddu dewis y defnyddiwr
</summary>


Os ydych chi'n optio allan o rywbeth, rydych chi'n disgwyl na fyddwch chi'n derbyn unrhyw e-bost amdano.
Mae Cloudflare yn anwybyddu dewis y defnyddiwr ac yn rhannu data â chorfforaethau trydydd parti heb gydsyniad y cwsmer.
Os ydych chi'n defnyddio eu cynllun rhad ac am ddim, weithiau maen nhw'n anfon e-bost atoch yn gofyn am brynu tanysgrifiad misol.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>cliciwch fi

## Yn gorwedd am ddileu data defnyddiwr
</summary>


Yn ôl blog y cwsmer cyn-gymylog hwn, mae Cloudflare yn dweud celwydd am ddileu cyfrifon.
Y dyddiau hyn, mae llawer o gwmnïau'n cadw'ch data ar ôl i chi gau neu dynnu'ch cyfrif.
Mae'r rhan fwyaf o gwmnïau da yn sôn amdano yn eu polisi preifatrwydd.
Cloudflare? Na.

```
2019-08-05 Anfonodd CloudFlare gadarnhad ataf eu bod wedi dileu fy nghyfrif.
2019-10-02 Derbyniais e-bost gan CloudFlare "oherwydd fy mod i'n gwsmer"
```

Nid oedd Cloudflare yn gwybod am y gair "remove".
Os caiff ei ddileu mewn gwirionedd, pam cafodd y cyn-gwsmer hwn e-bost?
Soniodd hefyd nad yw polisi preifatrwydd Cloudflare yn sôn amdano.

```
Nid yw eu polisi preifatrwydd newydd yn crybwyll cadw data am flwyddyn.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Sut allwch chi ymddiried yn Cloudflare os yw eu polisi preifatrwydd yn LIE?

</details>

---

<details>
<summary>cliciwch fi

## Cadwch eich gwybodaeth bersonol
</summary>


Mae dileu cyfrif Cloudflare yn lefel galed.

```
Cyflwyno tocyn cymorth gan ddefnyddio'r categori "Cyfrif",
a gofyn am ddileu cyfrif yn y corff negeseuon.
Rhaid i chi beidio â chael unrhyw barthau na chardiau credyd ynghlwm â'ch cyfrif cyn gofyn am gael eu dileu.
```

Byddwch yn derbyn yr e-bost cadarnhau hwn.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"Rydym wedi dechrau prosesu'ch cais dileu" ond "Byddwn yn parhau i storio'ch gwybodaeth bersonol".

Allwch chi "ymddiried" yn hyn?

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## Parhewch i'r dudalen nesaf:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](cy.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
